## `Linux`后台执行命令
* [&](#)
* [nohup](#nohup)
* [Ctrl+Z](#ctrlz结合jobs和bg)




### &
当在前台运行某个作业时,`Shell`终端会被该作业一直占用,可以在命令后面加上`&`实现命令在后台运行,例如：`sh test.sh &`

但如果放在后台运行的作业会产生大量的输出,最好使用下面的方法把它的输出重定向到某个文件中：
```sh
command  >  log.out  2>&1  & 
```
这样,所有的标准输出和错误输出都将被重定向到一个叫做`log.out`的文件中。

使用`&`命令后,作业被提交到后台运行,虽然当前`Shell`终端没有被占用,但是有可能一但把当前`Shell`终端关掉(退出帐户时),作业就会停止运行。那么怎么确定终端关闭时,作业是否会停止了,可以通过如下命令查看：
```sh
shopt | grep huponexit
```
如果输出的是`huponexit on`就代表是`Shell`终端退出时,会发送`hangup`挂断信号给子进程,子进程收到`hangup`信号后也就退出了。

当作业提交成功以后,就会输出一个进程号,可以用它来监控该进程，或杀死该进程：(`ps -ef | grep` 进程号 或者` kill -9` 进程号）

`2>&1 `是将错误提示信息的输出重定向到标准输出,而这里的标准输出已经重定向到`log.out`文件,也就是说标准的错误提示也直接输出到`log.out`文件中。

### nohup
`nohup`命令可以在退出`Shell`终端之后继续运行相应的进程。`nohup`就是`no hang up`（不挂起）的缩写,表示不发送`hangup`信号。该命令的一般形式为：
```sh
nohup command &
```
如果使用`nohup`命令提交作业,那么在默认情况下该作业的所有输出都被重定向到一个名为`nohup.out`的文件中,除非另外指定了输出文件：
```sh
nohup command > myfile.out 2>&1 &
```
### Ctrl+Z结合jobs和bg
`Ctrl+Z`命令可以将当前的前台任务转后台,放到后台任务池中,虽然此时前台窗口就变成非阻塞状态了,但转过去的任务在后台默认是冻结状态,所以还需要使用`bg`命令将后台冻结的任务再次运行起来,bg命令的用法如下：
```sh
bg 任务ID   # 可以使用jobs命令查看任务ID
```


**[⬆ 返回顶部](#目录)**
